欠賭債六萬元 被利誘賺兩萬 足球小將向進豪 運毒判囚14年

曾效力傑志體育會二十歲以下組別（U20）、並於二○一四年代表傑志參加五人足球賽勇奪冠軍及最有價值球員（MVP）的足球小將，因賭博而欠下六萬元債項，無力償還下，於去年五月被兩萬元報酬誘惑，而運送近一公斤、估值約九十七萬元俗稱「可樂」的可卡因，海關於反毒品行動中將他拘捕，他於警誡下承認為錢替人運「可樂」及部分為自用。足球小將承認兩項販毒罪，昨在高院被判入獄十四年。
辯方求情指二十一歲被告向進豪（見圖）中五畢業，案發時任兼職保安，月入五千二百元。被告因欠下六萬元債項，財政緊絀，兼且低學歷難找工作，於是在案發前一個月，答應一名在網吧認識的男子「阿文」包裝和運送涉案毒品，以獲得二萬元報酬。

兼職保安月入5200元
辯方續指，被告在案中角色僅是送貨，並非主腦，加上他是初犯，並已第一時間認罪，現已深感後悔。
辯方透露被告與母親及繼父同住，他是家中獨子，其母昨亦有到庭支持；而他的母校校長及老師亦有為他撰寫求情信，指他是一名好學生，曾帶領學校足球隊帶來不少成就。法官黃崇厚指考慮涉案毒品重量，第一及二項控罪的量刑起點分別為二十一年及兩年，基於被告初犯及認罪，可扣減三分之一刑期，兩項控罪亦可同期執行，因此最終入獄十四年。
案情指海關人員於去年五月一日晚在藍田 藍蔚樓進行反毒品行動，其間截查被告，並在其背包內找獲一公斤磚狀固體、內含八百二十二克可卡因，被告警誡下承認為錢而替人運「可樂」。海關人員又到被告住所調查，在其睡房內再搜出二十三個膠袋，內含四點七七克可卡因，又發現一些包裝毒品的工具，他承認房內毒品是自用。
港隊前隊長陳偉豪指，當今部分年輕球員或因欠人生目標，導致被朋輩影響沉迷賭博，令悲劇發生。
前港足隊長陳偉豪指出，不少年輕球員欠人生目標：「年輕球員訓練後，大多和朋友相聚消遣消磨時間，未有為人生作長遠規劃，一旦遇上染有惡習的朋友，隨時令他們養成賭癮。」
港超球隊東方龍獅的總監梁守志亦對事件感惋惜，指球會只能對染上惡習的球員作出勸喻，不能全面規管他們的行為：「我們每天只有約兩小時的訓練時間跟他們接觸，會盡一切可行的辦法令他們保持良好的生活習慣。球員接納與否，完全取決於他們的心態，這不是球會所能控制的。」
案件編號：高院刑事四三六——二○一七。

點解可以咁on9

14年

後生仲要踢波 應該身材好正
入到去一定成為肉便器

點解可以咁蠢才

六萬就要走粉

咁睇黎你都係踢波

即係掂一下都叫foul嗰d運動?

姓向架喎

運動?你係講遊戲下話

咁就一世，6皮慢慢還點都還得掂喇
咁後生....

係冷氣房跑兩跑就停嗰大鐘嗰d lo,無留意開
Sor

網吧認識
吹到咁都有人信
個個都講到咁慘嫁啦

做足球員冇前途，仲衰撚過電莖

賭仔真係好廢

黃金6年就咁無左

不過未必唔係事實，因為佢敢講收2萬，好大機會講左事實出黎。一般人通常講收得一千幾百。

關咩借唔借錢，純想搵快錢

條友幾年前上過舊登
狗公黎

成日笑人,但足球,籃球有邊樣搞得起

6萬都冇錢還 要走粉 係咪弱智
用埋濕鳩籍口
抵死

睇完條LINK之後 覺得條友抵死

ON9 收錢踢假都好過運毒喇